## Вариант 11. Шаблоны классов ##  
Класс-контейнер СПИСОК с ключевыми значениями типа int.  
Реализовать операции:  
[] - доступ по индексу;  
int() - определение размера списка;  
+вектор - сложение элементов списка a[i]+b[i];  

Пользовательский класс Money для раюоты с денежными суммами. Число должно быть представлено двумя полями: типа long (для рублей), типа int (для копеек). Дробная часть числа при выводе на экран должна быть отделена от целой части запятой.  

###### Результат программы
![result7](https://sun9-80.userapi.com/impg/x8DeUxC5GCaBsfC2WFXfXQIUeGF4k061G1y9CQ/39WhGOsOzsQ.jpg?size=434x151&quality=96&sign=5a2c9ba2e77c7b10c41d46abee4a6714&type=album)  
![result7_2](https://sun9-55.userapi.com/impg/_zN7vDgtSEjjROX0ne7moSekWb0tIG9074RHiw/Wlbub7cZWZ8.jpg?size=420x215&quality=96&sign=86f4d9d5c578df1ea985cc699f23c022&type=album)

###### UML-диаграмма  
![uml7](https://sun9-75.userapi.com/impg/swUj2GyDvdSL5Q9rPFcc1cBX038NPQhmmqXJhQ/C1byBjIeTm0.jpg?size=256x477&quality=96&sign=1e514a7aa29a7358680452ef4608c557&type=album) 

###### Контрольные вопросы  
**1. В чем смысл использования шаблонов?**  
Для автоматизирования создания функций, использующих разные типы данных.  

**2. Каковы синтаксис/семантика шаблонов функций?**  
```
template <class параметр>
параметр имя (параметр имя_переменной) {
    тело функции;
}
```
**3. Каковы синтаксис/семантика шаблонов классов?**  
```
template <class параметр>
class имя_класса {
    параметр имя_переменной;
    методы;
}
```
**4. Что такое параметры шаблона функции?**  
Тип данных, который передается функции в виде параметра шаблона.  
```
template <class type> 
```
**5. Перечислите основные свойства параметров шаблона функции.**  
- определяется один раз  
- определение шаблона параметризуется  
- не могут быть виртуальными  
- могут быть производными от шаблонов, так и от классов  
- могут являться базовыми для шаблонов и обычных классов  

**6. Как записывать параметр шаблона?**  
```
template <typename T>
```
**7. Можно ли перегружать параметризованные функции?**  
Да (шаблонная функция с несколькими параметрами)  

**8. Перечислите основные свойства параметрических классов.**  
- все определения шаблонных классов - в отдельном файле .h  
- параметризированные классы создают семейства родственных классов, которые можно применять к любому типу данных, передаваемых в качестве параметра  
- если использовать вместо параметризированного класса контейнер, то его можно применять к любым типам данных.  

**9. Все ли компонентные функции параметризованного класса являются параметризованными?**  
Нет, можно использоватькак параметризированные функции, так и обычные.  

**10. Являются ли дружественные функции, описанные в параметризованном классе, параметризованными?**  
Если дружественная функция должна работать с конкретным типом, описанным в параметре шаблона, то она может его использовать в своем определении.  

**11. Могут ли шаблоны классов содержать виртуальные компонентные функции?**  
Да  

**12. Как определяются компонентные функции параметризованных классов вне определения шаблона класса?**  
```
template <typename T>
class MyClass {
public:
    MyClass(T value) : data(value) {}

    void display();

private:
    T data;
};

template <typename T>
void MyClass<T>::display() {
    cout << "Data: " << data << endl;
}
```
MyClass - содержит метод, определенный вне класса - display(). Его определение начинается с 
```
MyClass<T>::display() {}  
```

**13. Что такое инстанцирование шаблона?**  
Процесс генерации компиляторм определения конкретного класса по шаблону класса и аргументам шаблона.  

**14. На каком этапе происходит генерирование определения класса по шаблону?**   
Во время компиляции.  



